# 中国远程工作资料大全

[![HitCount](http://hits.dwyl.io/greatghoul/remote-working.svg)](http://hits.dwyl.io/greatghoul/remote-working)
[![](https://img.shields.io/github/contributors/greatghoul/remote-working.svg)](https://github.com/greatghoul/remote-working/graphs/contributors)
[![](https://img.shields.io/github/commits-since/greatghoul/remote-working/c862266.svg?label=commits)](https://github.com/greatghoul/remote-working/commits/master)
[![](https://img.shields.io/github/issues-pr-closed/greatghoul/remote-working.svg)](https://github.com/greatghoul/remote-working/pulls?q=is%3Apr+is%3Aclosed)
[![](https://img.shields.io/github/issues-pr/greatghoul/remote-working.svg)](https://github.com/greatghoul/remote-working/pulls?q=is%3Aopen+is%3Apr)

**列表说明**

* 本列表只收录中国国内的资源或者对国内受众友好的国外资源
* 关注 [新浪微博](https://weibo.com/RemoteWorking)
  或者 [Telegram](https://t.me/remote_cn) 订阅**最新远程工作机会**
* 如果对本列表有意见或者建议，欢迎给我提 [Issue](https://github.com/greatghoul/remote-working/issues)
* 资料整理不易，如果我的工作帮助到了你，欢迎 [赞赏](https://greatghoul.github.io/donate-page/)

---

**[广告]** 创建了一个讨论远程工作的豆瓣小组[远程工作者](https://www.douban.com/group/remoteworking/)，欢迎加入。

---

## <a name="toc"></a> 目录

- [文章和讨论](#articles)
- [影音资料](#media)
- [演示文稿](#slides)
- [调查报告](#reports)
- [书籍](#books)
- [线下聚会](#events)
- [工具和服务](#tools)
- [招聘网站](#jobs)
- [交流社区](#forum)
- [博客媒体](#blogs)
- [微信公众号](#wechat)
- [外包平台](#outsource)
- [远程团队](#teams)
- [其它资源](#others)
- [贡献者列表](#contributors)

## <a name="articles" href="#articles">文章和讨论</a>

#### 2019年

- [远程工作者的一天](https://blog.minghe.me/a-day-of-remote-worker/)
- [远程工作之痛 —— 这麽简单的功能你要六小时？](https://www.jianshu.com/p/19b86daad313)
- [看完这本书，才意识到我为什么要死扛自由职业](https://mp.weixin.qq.com/s/rSusDM4-r5hxAG5TGgM4UQ)
- [被动收入对自由工作的人有多重要](https://mp.weixin.qq.com/s/uf9v-bARQWlWPlNieEy0wg)
- [如何一边工作，一边周游世界？数字游民生活方式第一次问答分享会](https://mp.weixin.qq.com/s/7z0vGZxQrM8BTjMpBt4KGg)
- [没想到 9102 年了程序员对远程办公接受度这么低](https://www.v2ex.com/t/568093?p=1)
- [肉山的远程工作手记 篇三：槟城一周远程工作记](https://post.smzdm.com/p/a07m3q40/)
- [Upwork Review: 为什么这是一场毫无胜算的战争？-- 问题篇](https://mp.weixin.qq.com/s/IPXkyH9dvBnVO0YdpRKAFA)
- [Upwork Review: 为什么这是一场毫无胜算的战争？-- 建议篇](https://mp.weixin.qq.com/s/1_OAOI5I6cYnqU0_r9SGcQ)
- [再次反省做课这件事](https://blog.meathill.com/share/continue-self-questioning-about-lecture.html)
- [为什么你老板还没有推行在家办公？一个传播学角度的解释](https://zhuanlan.zhihu.com/p/63501230)
- [五年自由职业感悟：赚钱是最深刻的修行](http://www.toutiaoba.com/thread-623887-1-1.html)
- [一点自由 | 阳志平 心志工具箱](https://mp.weixin.qq.com/s/-7uyue8y5XAgd56AoDQFZA)
- [如何做好一个远程工作的Project Manager (项目管理人)？](https://mp.weixin.qq.com/s/4Az5QeSjqsQ13xpBjpedzw)
- [如何加入一家全职远程的公司](https://blog.meathill.com/tech/how-to-get-a-full-time-remote-job.html)
- [在车上居住了一年，我所重新认识的事](https://zhuanlan.zhihu.com/p/52680233)
- [从间隔年到数字游民：22岁时环游中国，30岁开始边旅行边工作](https://mp.weixin.qq.com/s/e2ncLcfdyZdxkKOyScHgAw)
- [自由职业第三年，患上拖延证，加上经济寒](https://yizaoyiwan.com/discussions/12148)
- [成为一名自流量生活的创业者](https://mp.weixin.qq.com/s/MeN9Z8A115JyLoPUphFGpg)

#### 2018年

- [怎样带着你的工作去远方？](http://www.zwgl.com.cn/cn/66423170.html)
- [我的2018 – 自由开发者的一年](https://xinle.co/2018/12/28/%E6%88%91%E7%9A%842018-%E8%87%AA%E7%94%B1%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4/)
- [异地技术团队高效协作的经验分享](https://juejin.im/post/5c09d75b51882516cd70d87b)
- [两代人以后，游牧也许会变成社会的主流形态](http://www.inewsweek.cn/viewpoint/2018-11-13/4329.shtml)
- [关于「在全世界边玩边挣钱」的实操指南](https://www.douban.com/note/700181198/)
- [聊聊远程办公的体验](https://laravel-china.org/articles/19944?)
- [自由职业一周年我收获了什么](https://mp.weixin.qq.com/s/YuzDYpCQS7X8pSEX7lT9sg)
- [有点疑惑远程办公模式在国内企业能被广泛采用吗](https://www.v2ex.com/t/512710)
- [在家兼职的人或者是自由职业的人都在做什么？](https://www.zhihu.com/question/31117002)
- [我是怎么找到这份远程工作的](https://blog.zfanw.com/how-i-found-a-remote-job/)
- [台北一周远程工作记](https://yizaoyiwan.com/discussions/12045)
- [我在袁家村给你写信：我当村长了](https://mp.weixin.qq.com/s/edTCfu0RXEe4njClXyzHWw)
- [远程工作经验分享 （9月份总结）- 有自律才能自由](https://yizaoyiwan.com/discussions/12029)
- [「远程」与「远程优先」之间的区别](https://mp.weixin.qq.com/s/_f0zJzK862uRr1HqMPjlEA)
- [自由职业不只是冒险者的游戏，稳扎稳打也能转型成功](https://mp.weixin.qq.com/s/KXQz0jRK-LoD1L9AlKcnNQ)
- [关注远程工作者的心理健康问题](https://mp.weixin.qq.com/s/WiZzuYvmW_bg70jU4D3g4Q)
- [把全世界变成你的办公室 - 解读2018年ANDCO远程工作者调查报告](https://mp.weixin.qq.com/s/uWbrjx85nmyqvXobDsBU-Q)
- [Buffer团队经验谈：如何寻找和开始一个Side Project？](https://littledew.com/p/2993.html)
- [远程办公的环境选择](https://yizaoyiwan.com/discussions/12005)
- [远程番外篇：我经历的远程工作](https://zhuanlan.zhihu.com/p/42333620)
- [自由工作周刊第2期：解读2018年远程工作者调查报告](https://zhuanlan.zhihu.com/p/43271350)
- [1分钟知识锦囊 \| 怎么找到一份远程工作？](https://36kr.com/p/5150624.html)
- [重新定义自由职业，区块链能做什么？](http://www.chidaolian.com/article-6686-1)
- [自由工作周刊第1期：未来已经在那儿了，只不过若隐若现而已](https://zhuanlan.zhihu.com/p/42643528)
- [毕业五年，她从月薪2500的贸易员到最高月收入28万的自由职业者](https://36kr.com/p/5147258.html)
- [实现远程办公的9个要点](http://m.gnuforce.com/news/detail?id=100)
- [当我们在聊远程办公的时候，我们在聊些什么？](https://mp.weixin.qq.com/s/WwhIrAHczTPMFEUYIuY2KQ)
- [三十有三了 by 数字游民部落博主](https://mp.weixin.qq.com/s/IKs1JfyExaHCaXXvWXxroA)
- [1年的独立开发者生活](https://mp.weixin.qq.com/s/aTZ8jW26hOYFFb2GGd9MmQ)
- [自由职业者的现状：为了摆脱束缚，你愿意承受多少焦虑？](https://36kr.com/p/5141498.html)
- [48% 的美国劳动力不用朝九晚五，提早过上了“财富自由式”生活](https://www.doko.com/podcasts/006-biz/remote-work-digital-nomads-shengwei-zhao.php)
- [我是怎么找到新媒体工作的](https://www.jianshu.com/p/d7151c77c4e4)
- [我只带一台笔记本上路，全职工作和环球旅行两不耽误](http://dajia.qq.com/original/wuguojie/ad180522.html)
- [自由职业者们 还好吗 回顾我的 2011 ～ 2018](https://www.v2ex.com/t/451341)
- [自由工作者必看的书《The Year Without Pants》](https://xiaozhuanlan.com/topic/0635981247)
- [一次编程，到处旅行](https://www.v2ex.com/t/443094)
- [硅谷高级工程师自述：我是怎样远程工作4年的](https://zhuanlan.zhihu.com/p/34731605?group_id=967903367560970240)
- [如何成为一个Freelancer程序员？](https://www.jianshu.com/p/693529f2e026)
- [自由职业者成功指南](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzY4MzQyMQ==&mid=2650083419&idx=1&sn=9f8271a10e5c1fdecd39d5a0f1ab1ccf)
- [记一次参加 CrossOver Meetup 的经历](https://segmentfault.com/a/1190000013648364)
- [9个关于远程工作的事实和谣言](https://nozbe.com/zh-cn/blog/remote-work-facts-myths/)
- [远程办公:隔离工作是怎样的感受?](https://mp.weixin.qq.com/s/tTLtwUtarwesClJy_7Pj6w)
- [远程与职场性别“歧视”](https://zhuanlan.zhihu.com/p/33933314?group_id=950149420143042560)
- [2017远程办公生活](https://zhuanlan.zhihu.com/p/33766794?)
- [自由职业第二年，迷茫之上，蒙逼未满](http://yizaoyiwan.com/discussions/1585)
- [中年猿远程办公半月记](https://www.v2ex.com/t/429129)
- [远程二三事](https://medium.com/@vorya/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B-8a33a7f69091)
- [Coding 技术小馆 \| 远程办公工作流分享](https://mp.weixin.qq.com/s/a74QUuHQztZZD_BDzlYCoA)
- [记录009：远程工作需要注意什么-180107](https://mp.weixin.qq.com/s/JW2ZdfYwPiR_HJS9TatHMQ)
- [远程工作看起来理想，但其实有些压力你可能不会想到](https://www.qdaily.com/articles/48777.html)
- [除了拖延，远程工作的压力还来自“不知道老板在想什么”](https://mp.weixin.qq.com/s/kmgFuuNIKcDW2dt2OuPHCA)

[⬅︎往年文章](articles/)
[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="media" href="#media">影音资料</a>

#### 2019年

- [什么是远程工作，我是如何远程工作的？](https://www.bilibili.com/video/av49314633)
- [180° 第十六期 • 自由全栈设计师丁一](https://anyway.fm/dingyi/)

#### 2018年

- [快三年没有上过班了，我是如何养活自己的？](https://www.douban.com/note/692344948/)
- [如何做到边旅行边工作？：现实是这样的](https://www.bilibili.com/video/av26441021/?redirectFrom=h5)
- [关于「只工作不上班」的讨论](https://castro.fm/episode/oQ2umi)
- [疯投圈 - 自由职业是生活的理想状态吗？](https://crazy.capital/21)
- [知乎Live - 业余时间赚钱的6种策略](https://www.zhihu.com/lives/870704471959822336)
- [Cathy流浪记：如何变旅行边工作，成为数字游民](https://www.bilibili.com/video/av21642180/)
- [不一·FM Vol. 02 吴博：用户遍布世界的自由 Web 设计师](https://www.lizhi.fm/49020635/2650025155245500422)

#### 2017年

- [比特新声 #133 我很小的时候就穿女装了](https://banlan.show/bitvoice/133)

#### 2016年

- [狗熊有话说196期：对话·我是怎么成为一个数字游民的？](http://www.ximalaya.com/keji/264303/17053082)
- [Remote Working: What, Why And How?](http://mikemcquaid.com/talks/remote-working-what-why-how/)
- [Teahour #85 这次我们聊聊远程工作](http://teahour.fm/2016/06/11/all-about-remote-working.html)
- [中国程序员能不能远程工作？](http://v.qq.com/x/page/b0180ahqmw4.html)

#### 2015年

- [Tower团队24个月的远程协作实践](https://www.youtube.com/watch?v=ttx5Apnjsr4)
- [How We Work Across Time Zones at Buffer](https://www.youtube.com/watch?v=TwOD0lAgTbo)


#### 2014年

- [Teahour #72 自由的思考：远程工作者的成长之路](http://teahour.fm/2014/11/25/thoughts-about-remote-life.html)
- [#hangops remote working: "the good, the bad, and the timezones"](http://www.youtube.com/watch?v=xMxQRUrbttY&feature=youtu.be)


#### 2013年

- [37signals 远程工作介绍](http://v.youku.com/v_show/id_XNjI1MzQzNTg0.html)
- [Teahour #35 和魏伦谈远程团队和远程工作](http://teahour.fm/2013/10/21/talking-remote-work-with-allen-wei.html)

#### 2010年

- [Jason Fried: Why work doesn't happen at work](http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=5XD2kNopsUs)

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="slides" href="#slides">演示文稿</a>

- [远程工作那些事儿](https://speakerdeck.com/yorzi/yuan-cheng-gong-zuo-na-xie-shi-er)
- [远程工作你所不知道的那些事儿](http://vdisk.weibo.com/s/zby-x0TZj2PEy/1378093426)
- [The Remotiest Workflow](https://lislis.de/talks/remotiest/)

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="reports" href="#reports">调查报告</a>

- [远程工作元年 - 2015 国内远程工作群体报告 (上篇)](http://yizaoyiwan.com/discussions/733)
- [远程工作元年 - 2015 国内远程工作群体报告 (下篇)](http://yizaoyiwan.com/discussions/747)

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="books" href="#books">书籍</a>

- [游牧东京](https://book.douban.com/subject/26671488/) - 只工作，不上班，不需要房子，不需太多金钱，完全自由地生活！
- [Remote - Office Not Required](http://37signals.com/remote) - [购买](http://www.amazon.com/Remote-Office-Not-Required/dp/0804137501)
- [Remote - Office Not Required 中文译本](http://jianshu.io/notebooks/41672/latest) 发布在简书上的译本
- [The Ultimate Guide to Remote Work](https://zapier.com/learn/the-ultimate-guide-to-remote-working/) - Zapier 的远程工作实践
- [The Ultimate Guide To Getting Started Freelancing](http://skillcrush.com/2015/05/28/ultimate-guide-to-freelancing/) - 一份不错的转型为自由职业者的指南
- [The Year Without Pants](https://www.amazon.com/Year-Without-Pants-WordPress-com-Future/dp/B00FPT6EBK) - 自由职业者的工作方式
- [自由职业设计师工作手册](https://book.douban.com/subject/5364376/) - 面向设计师的自由职业指南（对所有自由职业者都有很多借鉴作用）
- [How to Find Your Dream Remote Job](https://remotive.typeform.com/to/RumqJ1)
- [零工经济](https://book.douban.com/subject/27198025/) - 推动社会变革的引擎，从「企业-员工」，到「平台-个人」
- [自流量生活](https://book.douban.com/subject/30310711/) - 将自己的生活方式放在首位，而非企业成长和利润增加

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="events" href="#events">线下聚会</a>

- [Crossover 线下聚会](https://www.google.com/search?newwindow=1&biw=1652&bih=960&tbs=qdr%3Ay&ei=dHpDW9WkGe6Iggf68pXoBA&q=%22Crossover%22+AND+%28%22%E7%BA%BF%E4%B8%8B%22+OR+%22Meetup%22%29&oq=%22Crossover%22+AND+%28%22%E7%BA%BF%E4%B8%8B%22+OR+%22Meetup%22%29&gs_l=psy-ab.3...9377.16102.0.16488.14.14.0.0.0.0.744.2438.3-4j1j0j1.6.0....0...1c.1.64.psy-ab..8.0.0....0.9t_0ipWjRLU) - Crossover 在中国举办的 Meetup 活动，场地一般在上海。

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="tools" href="#tools">工具和服务</a>

时间管理

 - [Toggl](https://toggl.com/) - 免费的工作计时工具
 - [Focus Timer](http://goo.gl/607XJa) - Mac 下一个简洁的番茄计时工具
 - [番茄土豆](https://pomotodo.com/) - 结合了番茄（番茄工作法）与土豆（To-do List）的时间管理工具

项目协作

 - [Trello](https://trello.com/) - 轻量级团队流程协作和列表管理平台
 - [Tower](https://tower.im/) - 简单，好用的团队协作工具
 - [Teambiton](https://www.teambition.com/) - 类 Trello 的简单高效的项目协作工具
 - [Worktile](https://worktile.com/) - 让工作更简单
 - [tita](http://www.tita.com/) - 企业级的工作计划管理平台，其实我想说，它的首页真的好酷。
 - [I Done This](https://home.idonethis.com/) - 基于邮件的团队日报工具，小巧实用。
 - [Coding.net](https://coding.net) - 一站式云端开发协作平台

沟通工具

 - [Zoom](https://zoom.us/) - WebEx 创始人新创建的在线视频服务，多人视频很流畅
 - [小鱼易连](https://www.xylink.com) - 支持移动端、桌面端和微信小程序快速入会，提供高质量的视频会议服务。

工作场所

 - [墨社](https://mozzos.com/) - 即刻找到属于你的联合办公空间
 - [WORKFUN](http://www.wocation.cc/) - 边工作，边旅行

收款工具

 - [BufPay.com 独立开发者收款平台](https://bufpay.com/) - 个人可用的即时到账收款接口
 - [Xorpay.com 支付平台](https://xorpay.com/) - 个人签约支付宝、微信支付宝接口，安全稳定，合法合规

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="jobs" href="#jobs">招聘网站</a>

- [一早一晚招聘](http://yizaoyiwan.com/categories/employer) - 一早一晚社区的招聘版块
- [Ruby China 招聘版块](https://ruby-china.org/jobs)
- [Laravel 招聘版块](https://learnku.com/laravel/c/php-jobs)
- [SegmentFault 招聘](https://segmentfault.com/jobs/search?remote=1) - SegmentFault 的招聘版块中支持按远程筛选
- [七星远程](http://www.remotejob.cn/) - 远程工作招聘信息的聚合网站
- [远程.work](http://yuancheng.work/) - 远程工作招聘信息的聚合网站
- [Indeed \| 远程](https://cn.indeed.com/%E5%B7%A5%E4%BD%9C-%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%8A%9E%E5%85%AC) - Indeed 远程办公版块，可以找到一些非研发类的远程工作
- [中画论坛 - 插画征稿招聘](http://bbs.chahua.org/thread.php?fid=8&page=1) - 经常会有插画师的远程全职或者兼职工作机会
- [Slasify](https://slasify.com/) - 连结来自全球的遠程工作者组成跨领域的虚拟团队，为企业提供更灵活的人才运用場景
- [远程工作](https://job.solitud.es/) - 集合来自各个社区与网站上的远程机会

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="forum" href="#forum">交流社区</a>

论坛和聊天工具群组等。

- [一早一晚](http://yizaoyiwan.com/)
- [V2MM](https://v2mm.tech/)
- [角马原力社区](http://www.gnuforce.com/community)
- [豆瓣小组 - 远程工作者](https://www.douban.com/group/remoteworking)
- [豆瓣小组 - 远程工作党](https://www.douban.com/group/freejobs/)
- [豆瓣小组 - 兼职文案](https://www.douban.com/group/292715/)
- [豆瓣小组 - 英语兼职](https://www.douban.com/group/524795/)
- [Upwork中国社群](https://www.kancloud.cn/jielinko/upwork-bbs/380491)

## <a name="blogs" href="#blogs">博客媒体</a>

- [朝露](http://www.littledew.com/) - 自由工作生涯的探索之路
- [Jarodise \| 数字游民部落](https://jarodise.com/) - 一个以数字游民（Digital Nomad)生活方式，Lifestyle Design方法论和环球旅行为主题的中文博客。
- [sideidea独立黑客](https://xiaozhuanlan.com/sideidea) - 采访独立开发者和远程工作者做产品盈利的故事。
- [Remote and Rich](https://zhuanlan.zhihu.com/remoteandrich) - 关于边工作边环游世界的探讨和追逐。
- [中国远程工作资讯](https://t.me/remote_cn) - Telegram 频道，分享国内远程工作相关的文章、讨论和工作机会等。
- [每日壹单](https://mryd.freeflarum.com/) - 是聚合软件外包兼职信息的平台
- [角马原力](https://www.zhihu.com/people/gnuforce/) - 微信公众号，为远程工作者和自由职业者提供资讯、社交、工作、住宿的一站式服务。
- [Lonely Office](https://zhuanlan.zhihu.com/lonelyoffice) - 办公空间分享
- [WorkspaceLovin](https://workspacelovin.com/) - 发现全世界最优雅的工作环境
- [数字游民剑伟](https://i.loli.net/2019/01/27/5c4d190b8b4d9.jpg) - 数字游民生活方式践行者，记录边带娃边旅行工作的日常
- [松木巴士 | 房车改装及游牧生活](https://zhuanlan.zhihu.com/c_155023320) - 房车改装和游牧生活经验分享
- [远程客](https://yuanchengke.com/])
- [自由职业者俱乐部](https://tinyletter.com/bobjiang) - 一个分享自由职业者成长故事的邮件列表

## <a name="wechat" href="#wechat"> 微信公众号</a>

- **FreelancerX** (`xfreelancer`) - 一个关于自由职业、数字游民、远程办公的公众号
- **每日壹单** - 每日推送外包兼职信息
- **约稿投稿平台** (`tougaox`) - 每日推送公众号、杂志的约稿和投稿信息等

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="outsource" href="#outsource">外包平台</a>

- [码市](https://mart.coding.net)
- [大鲲](https://pro.lagou.com/)
- [英选](https://www.linktion.cn/ )
- [程序员客栈](https://www.proginn.com/)
- [厘米脚印](http://www.limijiaoyin.com/)
- [实现网](http://shixian.com/)
- [自由人](http://www.freemancn.com/)
- [有轻功](http://www.youqinggong.com/)
- [云沃客](https://www.clouderwork.com/)
- [自由驿站](https://ziyouyizhan.com/)
- [Freelancer 中国](https://www.freelancer.cn/)
- [TIANCAI](https://tiancai.pro/)

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="teams" href="#teams">远程团队</a>

中国国内或者面向中国招聘的国外团队，这些团队有的是全员远程，有的是部分远程，还有的是允许部分时间远程，因为状态可能随着时间的变化，所以这里不具体标明。

团队后面的 `ref` 链接为过往某个招聘记录，方便大家参考。

- [艾迪福克斯](https://www.v2ex.com/t/344933)
- [Aries App](https://itunes.apple.com/us/developer/aries-app-inc/id383234937?mt=8) / [ref](https://www.v2ex.com/t/468849#reply13)
- [Alta Labs](https://www.alta-labs.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/469513)
- [北京盛安德](http://www.shinetechsoftware.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/432718)
- [百分之八十](https://www.80percent.io/)
- [Bento](https://makebento.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/486904)
- [BespinGlobal](https://www.bespinglobal.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/495432)
- [彩程设计](https://tower.im/about_us)
- [橙陌科技](https://www.cmcm.us/)
- [程沛科技](https://www.extreamax.com/) / [ref](https://slasify.com/en/remote-job/5ca1ea4b52101826e601de3e)
- [齿轮易创](https://chilunyc.com/)
- [CuriosityChina](https://curiositychina.com/)
- [CareerBuilder](https://www.careerbuilder.com/) / [ref](https://ruby-china.org/topics/37893)
- [Civet AI](https://www.civetai.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/547967)
- [Coderbunker](https://www.coderbunker.com/) / [ref](https://github.com/greatghoul/remote-working/issues/186)
- [DeepDevelop](http://deepdevelop.com/)
- [DEX DEV](https://www.dexdev.me/) / [ref](http://yizaoyiwan.com/discussions/1591)
- [Dimension (徵才)](https://dimension.im/) / [ref](https://github.com/APBCD/jobs/issues/13)
- [点占科技](https://www.dianzhantech.com/)
- [大唐商旅](https://www.ly.com/)
- [大连悦视光合科技](https://www.elephantbi.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/521097)
- [风车团队](https://fengcheco.com/about)
- [风泽科技](http://www.fenzotech.com/)
- [Feedmob](https://feedmob.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/495725)
- [Focus Solutions](https://www.focussi.com/) / [ref](https://yizaoyiwan.com/discussions/12141)
- [房智汇](https://housesigma.com) / [ref](https://www.v2ex.com/t/539071)
- [Growthhash](https://fanbi.io/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/460188)
- [杭州巴比特](http://www.8btc.com/) / [ref](https://ruby-china.org/topics/34882)
- [杭州天车团队](https://ruby-china.org/tianche)
- [杭州知鹏网络科技有限公司](http://www.xueshifudao.com/) / [ref](http://www.ciweishixi.com/job/detail-77466.html)
- [Integem](http://integem.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/434444)
- [imToken](https://token.im/careers)
- [开发邦](http://www.kaifabang.com/) / [ref](https://mp.weixin.qq.com/s/Dy9S3ibPLdJ9sUbzW4-hRg)
- [另客网](https://www.links123.com/) / [ref](http://yizaoyiwan.com/discussions/1617)
- [lordless](http://lordless.io/) / [ref](https://mp.weixin.qq.com/s/omAvRg7xflFL7k5c3UVbSQ)
- [LodeStream](https://lodestream.com/) / [ref](https://yizaoyiwan.com/discussions/12002)
- [墨刀](https://modao.cc/)
- [美国信用卡指南](https://www.uscreditcardguide.com/zh/) / [ref](http://yizaoyiwan.com/discussions/1628)
- [米扑科技](https://mimvp.com/) / [ref](https://mp.weixin.qq.com/s/Bno5cgL5h9fDbJ3UktnTwg)
- [冒险者科技 —— 码农的冒险旅程](http://www.36node.com) / [ref](https://www.v2ex.com/t/498162)
- [谜底科技](http://www.miidii.tech/)
- Merico / [ref](https://ruby-china.org/topics/37709)
- [漫渔文化](https://www.zhipin.com/gongsi/2c695f7effb2037a1nRz3N26Eg~~.html?ka=company-intro) / [ref](https://www.zhipin.com/job_detail/4b6d6d75002244d01nJy3NW5ElM~.html)
- [奈思设计](http://niceui.cn/)
- [牛男网](https://www.neonan.com/)
- [OpenResty Inc](https://openresty.com/) / [ref](https://blog.openresty.com/cn/talnets/)
- [七牛](http://career.qiniu.com/aboutus.html)
- [骐骥网络科技有限公司](http://ikiji.cn/) / [ref](https://forum.vuejs.org/t/topic/35100)
- [简单心理](http://www.jiandanxinli.com/)
- [锦匣科技](https://www.iiobox.com/)
- [Jerry AI](https://getjerry.com/) / [ref](https://yizaoyiwan.com/discussions/12157)
- [角马原力](https://www.zhihu.com/people/gnuforce/activities)
- [Juicedata](https://juicefs.io/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/463092)
- [丕丕基科技](http://www.ppgtechnology.com/)
- [泼辣修图](https://www.polarr.co/) / [ref](https://blog.polarr.co/how-polarr-organize-remote-teams/)
- [ProtobiaTech](http://www.protobia.net/)
- [轻芒](http://qingmang.me/about/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/467945)
- [ROGUE](http://www.rogue.group/)
- [RussellCloud](http://russellcloud.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/434914)
- [Strikingly](https://www.strikingly.com/)
- [上海多阔 DOKO](https://www.doko.com/) / [ref](https://job.oschina.net/position/13523_165425_32018)
- [手工客](http://www.sogoke.com/)
- [数码荔枝](https://www.lizhi.io)
- [深圳骐骥网络](https://www.lagou.com/gongsi/207072.html) / [ref](https://mp.weixin.qq.com/s/S4J-7-PXelaqPwpTT9iO3Q)
- [识墨笔记](https://itunes.apple.com/cn/app/%E8%AF%86%E5%A2%A8%E7%AC%94%E8%AE%B0-%E6%96%87%E5%AD%97%E8%AF%86%E5%88%AB-%E6%89%AB%E6%8F%8F-%E4%BA%91%E7%AC%94%E8%AE%B0/id1222111073?mt=8) / [ref](https://zhuanlan.zhihu.com/p/37862204)
- [燧炻创新](https://fydeos.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/562655)
- [Techbay](http://www.techbay.club/)
- [Thus 如是设计](http://thus.in/)
- [猩际教育](https://www.apeuni.com/) / [ref](https://ruby-china.org/topics/38279)
- [新小科技](https://xinxiao.xyz/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/552304)
- [优帆远扬](https://yousails.com/)
- [云印小站](http://printinn.cn/) / [ref](https://mp.weixin.qq.com/s/nG8Mr4jCGKapstuh15hG5w)
- [极忆](https://imemoryer.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/547238)
- [铸匠科技](http://zjtech.cc/)
- [自由驿站](https://ziyouyizhan.com/)
- [Zine](https://zine.la/)
- [掌尊科技](http://www.zanzung.com/) / [ref](https://ruby-china.org/topics/37272)
- [掌中云](https://www.zhangzhongyun.com/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/565312)
- [在御](https://zaiyu.co/)
- [增长黑盒](http://growthbox.net/) / [ref](https://www.v2ex.com/t/575846)

[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="others" href="#others">其它资源</a>

- [中囯远程工作者周刊](https://github.com/greatghoul/remote-weekly) - 分享中国远程工作资讯的电子周刊
- [国内又有了新的远程工作机会](http://m.ruguoapp.com/topics/58a12fe772a4680014bdee24) - 一个即刻的提醒
- [远程手记](https://zhuanlan.zhihu.com/yidianyidi) - 关于远程，所有你想知道的，我知无不言
- [怎样做一个只工作不上班的自由职业者](https://www.zhihu.com/collection/215602507) - 一个知乎收藏夹
- [Awesome Remote Job](https://github.com/lukasz-madon/awesome-remote-job) - A curated list of awesome remote jobs and resources.
- [NODESK](https://nodesk.co/) - A curated collection of resources for the digital nomad, remote worker and traveling professional.


[⬆︎返回目录](#toc)

## <a name="contributors" href="#contributors">贡献者列表</a>

按提交次数排序的前十位贡献者，要查看所有的贡献者，请前往[此页面](https://github.com/greatghoul/remote-working/graphs/contributors)

贡献者 | 提交次数
:----------- | -------:
<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/208966?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/greatghoul">greatghoul</a> | 468
<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/1465894?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/mittya">mittya</a> | 5
<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/1574884?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/howiehu">howiehu</a> | 4
<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/6696864?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/fcode520">fcode520</a> | 3
<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/1734421?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/lankeren">lankeren</a> | 3
<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/3056030?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/seaify">seaify</a> | 2
<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/291258?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/windy">windy</a> | 2
<img src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/437409?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/meathill">meathill</a> | 2
<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/1961117?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/ychongsaytc">ychongsaytc</a> | 2
<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/2424092?v=4" width="18" height="18" style="vertical-align:middle;"> <a href="https://api.github.com/users/VilenEera">VilenEera</a> | 2

[⬆︎返回目录](#toc)
